{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042573",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "갑사 동종"
    },
    "text": "甲糸銅種 (갑사 동종)\\n\n忠清南道公州市鶏龍面甲沙路567-3、甲沙(中長里)\\n\nこの鐘は、1968年12月19日に宝物に指定されました。 高さは132.5cmで、身丈は92cmです。 肩の上には美しい如意頭立花形が取り付けられており、その下には2列の横帯があります。 上の帯には4角形の中に蓮華模様が、下の帯には丸の中に梵字が細かく配置されています。 また、横帯には4ヶ所に乳首のような突起があり、周囲は唐草紋で飾られています。 さらに、突起は円座の中央にあるようになっています。 鐘の下には円形の座があり、下には雲文が敷かれています。 そして、座と座の間には錫杖を持った地蔵菩薩像が雲の上に立っています。 鐘の下の部分は口から14cmの間を置いて隆起線で横帯が巻かれ、上には蓮華と宝相華、そして唐草文が交互に回っています。 鐘の頂上部には2頭の龍が向かい合い、美しい龍ニューが作られています。 また、胴体には陽刻と点刻の文がぎっしりと埋め込まれており、点刻は後ろ側に刻まれたものです。 この文の中で、「萬曆十一年」は1583年（朝鮮宣祖16年）を指し、この時の「北道夷隅之乱大起」は咸鏡北道景興部番号尼湯介のいたずらであり、この事件の結果、下三道の寺院にある大きな鐘が兵器作りのために供納されたことが分かります。 この鐘は1584年（宣祖17年）に作られ、当時の寺の名前は甲寺でした。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鐘はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1968年12月19日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この鐘の高さと身丈は何cmですか？",
            "answer": "高さは132.5cmで、身丈は92cmです。"
        },
        {
            "question": "鐘の肩の上には何が取り付けられていますか？",
            "answer": "美しい如意頭立花形が取り付けられています。"
        },
        {
            "question": "鐘の横帯には何がありますか？",
            "answer": "上の帯には4角形の中に蓮華模様が、下の帯には丸の中に梵字が細かく配置されています。"
        },
        {
            "question": "鐘の横帯には何ヶ所に突起がありますか？",
            "answer": "横帯には4ヶ所に乳首のような突起があります。"
        },
        {
            "question": "鐘の下に何がありますか？",
            "answer": "鐘の下には円形の座があり、下には雲文が敷かれています。"
        },
        {
            "question": "鐘の下の部分には何が回っていますか？",
            "answer": "鐘の下の部分には蓮華と宝相華、そして唐草文が交互に回っています。"
        },
        {
            "question": "鐘の頂上部には何が作られていますか？",
            "answer": "鐘の頂上部には2頭の龍が向かい合い、美しい龍ニューが作られています。"
        },
        {
            "question": "この鐘は何年に作られましたか？",
            "answer": "この鐘は1584年（宣祖17年）に作られました。"
        },
        {
            "question": "この鐘はどの寺のものでしたか？",
            "answer": "この鐘は当時の寺の名前が甲寺でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 316
    }
}